<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <rss version="2.0"><channel><title>Tirasa</title><link>http://www.tirasa.net</link><description>Open Source Excellence</description><language>en</language><copyright>Copyright 
          2018, Tirasa
        </copyright><generator>Hippo Cocoon Toolkit</generator><webMaster>webmaster@tirasa.net</webMaster><lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 17:03:00 +0100</lastBuildDate><image><url>http://blog.tirasa.net/images/logo.png</url><title>Tirasa logo</title><link>http://www.tirasa.net</link></image><item><title>The new Apache Syncope CLI client</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-cli-client.html</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2015 13:07:29 +0100</pubDate><description>If you are following the Apache Syncope dev mailing list you have seen different commits for the CLI admin tool. In this post we will discuss what the new client does and whish are the most useful features (of course from my point of view).</description></item><item><title>Jasig CAS as SAML Service Provider</title><link>http://blog.tirasa.net/jasig-cas-as-saml-service-provider.html</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 13:19:28 +0200</pubDate><description>CAS is probably the most used open access manager, let's spice it with SAML 2.0.</description></item><item><title>How to get SSO in HippoCMS</title><link>http://blog.tirasa.net/hippocms-in-sso.html</link><pubDate>Thu, 08 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><description>As you can imagine this post is about Single Sign On and HippoCMS. In particular, at the end of this post, we will be able to deploy Hippo CMS in Single Sign On in our environment.</description></item><item><title>Unlock full FreeIPA features in Apache Syncope</title><link>http://blog.tirasa.net/unlock-full-freeipa-features.html</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2014 14:08:05 +0200</pubDate><description>Following our LDAP example, I tried to apply the same approach to the first beta release of  the new ConnId connector for FreeIPA.</description></item><item><title>OpenIAM Identity Manager vs Apache Syncope - first approach</title><link>http://blog.tirasa.net/openiam-identity-manager-vs-apache.html</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2013 15:26:00 +0100</pubDate><description>I've a keen interest in IAM solution also because I think that my first qualification is simply: IAM specialist. Today, googling idm open source I noticed that the first result occurrence (also in paid search results) is openiam identity manager, so, out of curiosity, I decided to install it.</description></item><item><title>Is ForgeRock license really OpenSource?</title><link>http://blog.tirasa.net/is-it-opensource.html</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2013 09:42:00 +0200</pubDate><description>This morning, drinking coffee reading license.</description></item><item><title>Work with ConnID CMD connector</title><link>http://blog.tirasa.net/work-with-connid-cmd-connector.html</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 10:23:00 +0200</pubDate><description>Tirasa developed a new ConnID connector called ConnIDCMDBundle. This bundle is used to connect to Apache Syncope the resources that are managed by Bash or Powershell scripts. In this post I will explain how use it to execute the adamsync.ps1 in a remote contest.</description></item><item><title>Lavorare su un progetto remoto con Netbeans</title><link>http://blog.tirasa.net/lavorare-su-un-progetto-remoto.html</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 11:14:00 +0100</pubDate><description>Ho appena avuto la necessità di lavorare su Netbeans su un progetto Java residente su una macchina remota. Ricordo l'esistenza di un plugin, ma non ricordo precisamente se questo esista su Netbeans o ci sia solo per Eclipse. Fortunatamente le due macchine in questione sono una Ubuntu e una Debian, quindi mi è bastato installare sul mio PC il pacchetto sshfs.</description></item><item><title>Netbeans mi stava bruciando il PC</title><link>http://blog.tirasa.net/netbeans-mi-stava-bruciando-il.html</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2013 17:36:00 +0100</pubDate><description>Questo è un tipico post inutile, ma dopo aver messo a repentaglio la vita del mio Dell e5520 ho bisogno di riportare quanto mi è successo. Il mio PC, Joda per gli amici, è proprio un PC in gamba, vivo senza un rene a causa del suo costo, ma devo dire che ne è valsa la pena fin da subito.</description></item><item><title>Jexl syntax example</title><link>http://blog.tirasa.net/jexl-syntax-example.html</link><pubDate>Fri, 22 Feb 2013 16:59:00 +0100</pubDate><description>This post because I googled to find some Jexl syntax example but I didn't find it!</description></item><item><title>Tooltip with Apache Wicket 6</title><link>http://blog.tirasa.net/tooltip-with-apache-wicket-6.html</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:56:00 +0100</pubDate><description>This is the code to create a tooltip with Apache Wicket and without Javascript ...</description></item><item><title>Tooltip con Apache Wicket 6</title><link>http://blog.tirasa.net/tooltip-con-apache-wicket-6.html</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:48:00 +0100</pubDate><description>Ecco il codice per creare un tooltip in Apache Wicket senza l'uso di Javascript.</description></item><item><title>Apache Syncope and Active Directory SSO: modifica del processo di autenticazione (2)</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-syncope-and-active-directory-4.html</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2013 17:31:00 +0100</pubDate><description>Eccoci al terzo appuntamento della saga sulla modifica del processo di autenticazione su Apache Syncope. Nel secondo post abbiamo visto cosa dover modificare sul core di Syncope; in questo post invece vedremo cosa si dovrà modificare sulla console per arrivare al traguardo.</description></item><item><title>Apache Syncope and Active Directory SSO: modify authentication process</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-syncope-and-active-directory-3.html</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2013 09:31:00 +0100</pubDate><description>This is the first post of a series on the same topic: an Apache Syncope overlay to perform single sign on between Active Diretory and Apache Syncope Console. in this post we start with configuration of Apache Syncope, to be more precise we analyze the steps to change the Syncope process authentication from Spring Securety to OpenAM</description></item><item><title>Eseguire comandi unix in Java</title><link>http://blog.tirasa.net/eseguire-comandi-unix-in-java.html</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2013 19:32:00 +0100</pubDate><description>Per lo sviluppo del connettore UNIX di ConnId avevo bisogno di una buona libreria che mi permettesse di eseguire da remoto dei comandi UNIX su server remoti.
            Dopo aver provato diverse librerie per l'esecuzione di comandi Unix in Java,  la mia scelta definitiva è caduta su vngx-jsch una libreria che, a detta dello sviluppatore, migliora la più famosa jsch.</description></item><item><title>Exec unix command with Java</title><link>http://blog.tirasa.net/exec-unix-command-with-java.html</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2013 19:32:00 +0100</pubDate><description>To develop Unix connector of ConnId framework, I needed a good java library to execute unix command on remote server.
            After several tests, I choose vngx-jsch, a library that, according to its developers, improves jsch library.</description></item><item><title>Apache Syncope and Active Directory SSO: modifica del processo di autenticazione</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-syncope-and-active-directory-2.html</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2013 15:57:00 +0100</pubDate><description>Dopo aver visto come configurare OpenAM per ottenere un modulo di autenticazione che faccia Single Sign On su un Active Directory e un Data Store che si occupi della lettura del profilo di un utente dallo stesso Active Directory,  con questo post passeremo alla configurazione di Apache Syncope.</description></item><item><title>Apache Syncope and Active Directory SSO: OpenAM configuration</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-syncope-and-active-directory-1.html</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2013 17:44:00 +0100</pubDate><description>This is first post of a series on the same topic: an Apache Syncope overlay to perform single sign on between Active Diretory and Apache Syncope Console. In this articles, we will analyze the different steps to have an user that, after his authentication on Windows PC, can access the Apache Syncope admin web console without further authentication.</description></item><item><title>Apache Syncope and Active Directory SSO: configurazione di OpenAM</title><link>http://blog.tirasa.net/apache-syncope-and-active-directory.html</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 18:58:00 +0100</pubDate><description>Questo sarà il primo, di una serie di post, che avranno, come punto di arrivo, la realizzazione di un overlay di Syncope con la particolarità di essere in Single Sign On con un'istanza di Active Directory. Attraverso differenti passi, vedremo come arrivare ad avere un utente che, una volta autenticatosi su un PC windows con autenticazione a Dominio, potrà accedere sulla console di Syncope senza autenticarsi ulteriormente.</description></item><item><title>Chi è Milagros Diaz?</title><link>http://blog.tirasa.net/chi-e-milagros-diaz.html</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2013 01:04:00 +0100</pubDate><description>Andare su http://it.bing.com/translator Traduzione da automatico a italiano Da tradurre: Te echo de menos niñaaaa Tradotto: I miss you, meno milagrosdiaz_509@hotmail.com Qualsiasi altro carattere non genera la stessa traduzione.</description></item><item><title>Uno strano colloquio</title><link>http://blog.tirasa.net/uno-strano-colloquio.html</link><pubDate>Thu, 20 Dec 2012 18:00:00 +0100</pubDate><description>Ne abbiamo valutati tanti di curriculum vitae e di candidati, ma una cosa del genere sicuramente non ce la dimenticheremo facilmente. La crisi pare colpisca proprio tutti. Partiamo da qualche giorno fa. Riceviamo un CV di un signore piuttosto anziano che si candidava per un posto da commerciale.</description></item><item><title>WebDav e Debian</title><link>http://blog.tirasa.net/webdav-e-debian.html</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2012 20:08:00 +0100</pubDate><description>Il nostro caro amministratore unico, non so se vi ho mai raccontato la storia che il detto "più unico che raro" è nato il giorno in cui Francesco è diventato per la prima volta amministratore unico di una società, quella che fu la ePosse. Messa da parte questa chicca di cultura generale, che ha fatto il nostro amministratore all'interno di Tirasa?</description></item><item><title>Riaccendiamolo</title><link>http://blog.tirasa.net/riaccendiamolo.html</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2012 01:07:00 +0100</pubDate><description>Dopo una lunga pausa è arrivato il momento di ricominciare a scrivere. Fondamentalmente ci sono due tipi di blog, quelli tematici e quelli personali; questi ultimi classificati anche come diari online. Visto che io faccio sempre le cose a modo mio, questo blog sarà una via di mezzo tra il personale e il tematico</description></item><item><title>Data esecuzione comando</title><link>http://blog.tirasa.net/data-esecuzione-comando.html</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 16:44:00 +0100</pubDate><description>Io non so voi, ma a me è capitato millllioni di volte di chiedermi, ma a che ora ho eseguito questo comando? Beh, una soluzione l'ho finalmente trovata, o meglio, copiata :) Nel file .bash_login inserite...</description></item><item><title>Chiamate REST su HTTPS</title><link>http://blog.tirasa.net/chiamate-rest-su-https.html</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2012 14:25:00 +0100</pubDate><description>Mi sto occupando dello sviluppo di un connettore per OpenAM. Per effettuare le varie operazioni, al posto di utilizzare il clientsdk, abbiamo scelto di usare le interfacce REST offerte da OpenAM; nel caso in cui quest'ultimo sia deployato in https, la chiamata restituisce un'eccezione del tipo:</description></item><item><title>Perché la cara vecchia Debian.</title><link>http://blog.tirasa.net/perche-la-cara-vecchia-debian.html</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 15:58:00 +0100</pubDate><description>Da quando lavoro, ovviamente, e non starò qui a spiegare l'ovviamente a cosa si riferisce (fare i discorsi scontati mi sembra superfluo), uso solamente macchine con Linux installato. Compro un PC, pulisco tutto, getto nel cesso non so quanti euro di licenza Windows PREPAGATA e installo la distribuzione di Linux che più preferisco.</description></item><item><title>Posso postare qualcosa che non c'entra niente?</title><link>http://blog.tirasa.net/posso-postare-qualcosa-che-non.html</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 18:42:00 +0100</pubDate><description>“Un Pazzo è un disadattato, un ribelle, un combina guai. 
            E’ disordinato, scapestrato, incosciente, 
            ride quando tutti piangono e piange quando tutti ridono.</description></item><item><title>Quando l'issue ti rovina le giornate!</title><link>http://blog.tirasa.net/quando-l-issue-ti-rovina.html</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 14:48:00 +0100</pubDate><description>Come ci si può far rovinare tre giorni da un'issue? Basta avere a che fare con l'encoding e un DB criptato. Dopo tre giorni di analisi, mi sono accorto che il problema alla base dell'issue non era di basso livello, quindi su come certi dati venivano passati al DB, ma su</description></item><item><title>Come votare un sondaggio online...imbrogliando.</title><link>http://blog.tirasa.net/come-votare-un-sondaggio-online.html</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:44:00 +0100</pubDate><description>Avevo anticipato che prima o poi avrei fatto un post tecnico di qualche tipo. Ora, visto che una delle cose che più mi divertono del mio lavoro è lo sviluppo di script bash, vi posto quello che ho fatto ieri sera. Lo scopo di questo script, totalmente educativo, è quello di riuscire a effettuare una serie di votazioni online, ma su un sondaggio che permette una sola votazione al giorno. Per fare questo ho usato l'opzione del comando curl che permette di effettuare chiamate attraverso l'uso di proxy; e su internet ci sono molti proxy che vengono utilizzati per la navigazione anonima; tra questi ce ne era uno in particolare che ne forniva una corposa lista :)</description></item><item><title>Sempre su Facebook, ma non proprio</title><link>http://blog.tirasa.net/sempre-su-facebook-ma-non.html</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 17:46:00 +0100</pubDate><description>Qui a Campobasso nevica e nevica anche di brutto. E voi direte, e chissenefrega, e io vi dirò, ma chi v'ha chiesto di leggere quello che sto scrivendo?! Infatti aggiungo anche che domenica sono andato a fare snowboard e mi sono pure divertito, un pò meno il mio culo visto che ho una chiappa tumefatta.</description></item><item><title>Anche io soffro di Itso, devo ammetterlo</title><link>http://blog.tirasa.net/anche-io-soffro-di-itso.html</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 10:35:00 +0100</pubDate><description>Era una cosa che non volevo mai fare, ma visto che l'ha fatto lui, mi sono deciso a farlo anche io. Discutendo con i miei familiari, con i miei amici e soprattutto con il consiglio di amministrazione di Tirasa e con l'assemblea di tutti i soci, nonché con la segretaria, il tirocinante e la signora che pulisce le scale, mi sono convinto che devo curare la mia Itso. So che dice qualcosa a pochi, però è un disturbo di cui pare soffrano in molti, anche se non vogliono ammetterlo.</description></item><item><title>Le coincidenze del 10 Maggio 2011</title><link>http://blog.tirasa.net/le-coincidenze-del-10-maggio.html</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2012 11:49:00 +0100</pubDate><description>Questa data a molti non dirà nulla, fondamentalmente non dice niente neanche a me (l'ho dovuta cercare), però è una data molto importante per noi complottisti.
            Tra i tanti "misteri" irrisolti e sui quali si discute da mesi, anni, decenni, l'omicidio di JFK, è nato prima l'uovo o la gallina, l'attentato al Papa, le scie chimiche, il 2012 finisce il mondo, l'11 settembre, l'erba del vicino perché è sempre più verde, il sorriso da ebete della Gioconda, il sequestro Moro, ce n'è uno che parte proprio nella data del titolo, il 10 Maggio 2011. Cosa è successo quel giorno? E' successo questo!</description></item><item><title>Steve, pace fratello..</title><link>http://blog.tirasa.net/steve-pace-fratello.html</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2011 16:01:00 +0100</pubDate><description>Steve mio caro Steve, non ce l'ho direttamente con te, ci mancherebbe, tu hai fatto solo il tuo lavoro, hai fatto solo quello che si chiede di fare a un capo, far crescere la propria azienda fino a farla diventare quello che è ora Apple. Ora gli altri ti chiamano genio semplicemente perché non sono in grado di fare, con l'azienda che loro guidano, quello che sei riuscito a fare tu con la tua. E' una sorta di favola della volpe e l'uva, se non puoi ottenere una cosa la disprezzi, nel tuo caso si è trasformato in: se non puoi ottenere una cosa, chi la ottiene è un genio. Ma sarebbe dovuta essere: se non puoi ottenere una cosa, fatti un esame di coscienza, forse sei semplicemente mediocre.</description></item><item><title>Ma tu quanto sei social?</title><link>http://blog.tirasa.net/ma-tu-quanto-sei-social.html</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2011 14:12:00 +0100</pubDate><description>Sono entrato nel mondo di Twitter, chi l'avrebbe mai detto, e l'ho fatto alla grande, non riesco a immaginare minimamente cosa possa farci. Anche perché la cosa che mi sono sempre chiesto è, ma a chi mai dovrebbe fregare cosa faccio io? 10 minuti fa ero in bagno e volevo mandare un tweet del tipo, sto cagando, interessante vero?! Alla fine non l'ho fatto, avrei cominciato con il piede sbagliato!</description></item><item><title>Forbes intervista uno dei fondatori di Tirasa: Jobs voleva comprare Syncope</title><link>http://blog.tirasa.net/forbes-intervista-uno-dei-fondatori.html</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2011 15:22:00 +0200</pubDate><description>Di seguito l'intervista (parodia di questa ) rilasciata da uno dei fondatori di Tirasa alla rivista Forbes (G: Giornalista, M: fondatore di Tirasa; nell'intervista si scopre un retroscena di quelli che Maurizio Mosca avrebbe definito una bomba: Steve Jobs voleva comprare Syncope...e non solo!</description></item><item><title>Tablet e smartphone più venduti dei PC</title><link>http://blog.tirasa.net/tablet-e-smartphone-piu-venduti.html</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2011 10:24:00 +0200</pubDate><description>Oh, finalmente si è arrivati al bivio, finalmente saranno venduti più tablet che PC. Finalmente le persone si sono accorte che con l'uso che facevano di un PC bastava comprare un hardware di una calcolatrice anni '70 con uno schermo abbastanza grande per poter scrivere sulla propria bacheca di Facebook.</description></item><item><title>E se qualcuno avesse brevettato la ruota? Cosa penso dell'Open Source.</title><link>http://blog.tirasa.net/e-se-qualcuno-avesse-brevettato.html</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2011 14:11:00 +0200</pubDate><description>Bene o male tutti conosciamo i vantaggi e la storia dell'Open Source, soprattutto per chi lavora nel nostro settore; quindi, proprio perché non voglio scrivere di cose banali, mi evito tutta la manfrina del "è successo questo è successo quello".
            Lavoro, in un modo o in un altro, sull'Open Source ormai da diversi anni, questo ha fatto si che mi facessi un'idea su cosa sia e su come è cambiato il contesto che ruota intorno a questo mondo.</description></item></channel></rss>
